\chapter{Descrição do Propósito do Sistema}
\label{sec-proposito}

Um sistema onde alunos, professores e funcionários possam gerenciar tarefas de ensino e pesquisa em uma universidade se tornou algo indispensável nos dias atuais. Com isso em mente e com a crescente expansão do mercado Web, surgiu o sistema Marvin, feito e mantido por alunos e professores da Universidade Federal do Espírito Santo (UFES).

A ideia do Marvin é servir a todos os departamentos de toda a universidade, e para isso, devemos ter em mente que existirão vários usuários e nem sempre seus papéis dentro deste sistema será o mesmo. É estranho pensar em um Discente que tenha os mesmos privilégios de acessos que um Docente, por exemplo. Fica claro que um módulo muito importante desse sistema é o módulo de controle de acessos dos usuários que utilizarão o sistema.

O módulo Macs (\textit{Marvin Access Control System}) é uma iniciativa que pretende facilitar o acesso de um dado usuário, com um dado ``papel'' dentro desse sistema, a funcionalidades específicas daquele papel. É de extrema importância que estes acessos sejam concedidos de maneira simples e contra qualquer tipo de erros.